南亞族裔組政黨 「南同盟」

南亞族裔組政黨

記者□蔡千紅 莫涴淇 編輯□梁家權

香港是國際大都會，多種族人士的熔爐。然而，不少在港的少數族裔面對著林林總總的生活問題，長久以來仍未能得到有效解決。在今個預期選情熾熱的立法會選舉年，一班在政治理念上志同道合的南亞族裔人士便趁機成立政黨「南方民主同盟」，打著「民主」和「多種族政黨」的旗號，為少數族裔爭取權益。可是在缺乏人力和物力的情況下，它能在政壇上分一杯羹抑或只是曇花一現﹖

「南方民主同盟」（下稱「南同盟」)在今年二月正式成立，是本港首個標榜為少數族裔爭取權益的政黨，現約有六十多名成員。雖然成員當中大都是尼泊爾、巴基斯坦和印度籍人士，但擔當主席一職的龍緯汶卻是本地華人。他說，在去年十月，一群對政治有熱誠的南亞裔人士有感少數族裔在港生活困難，決定要自行籌組政黨直接向政府表達訴求。

「南同盟」婦女部主席Limbu Genu是創黨的重要骨幹，她在家鄉尼泊爾曾任首相秘書，對政治頗有認識。來港八年，她從自己的觀察和同鄉的經驗中，發覺居港的少數族裔受到很多不公平的對待，因而有自組政黨的念頭。但礙於人生路不熟，她和黨員遂於今年年初邀請曾是民主黨成員、現時是油尖旺互助發展中心主任、也是資深註冊社工的龍緯汶出任主席，充當他們的「盲公竹」。

衣食溫飽成問題

根據本年二月社區組織協會發表的一項調查，居港的一萬七千名尼泊爾人中，逾四成失業，近五成生活在貧窮線下，當中更有人表示因受歧視，只能領取港人同工的一半薪酬。

剛取得香港永久居民身分證的Gurung Ragu，現時已失業近七個月。Gurung Ragu擁有尼泊爾大學學士學位，為了多賺一點錢，在一九九六年毅然從家鄉來港定居。現年三十五歲的他，在港當過地盤工人和保安員，現只靠妻子在髮廊工作的五千元月薪養家，此微薄收入對他們與六歲的兒子來說，僅足餬口。其實在這段失業期間，Gurung Ragu曾經向勞工處尋求過協助，可是勞工處卻分派他到一間需要懂廣東話的加拿大餐廳工作，他最後因不諳廣東話而放棄面試機會。他表示，若仍找不到工作，就只好舉家回尼泊爾生活。

事實上，大部分南亞裔人士只懂英文，但他們很多時卻被勞工處安排到需要懂廣東話的工作崗位。龍緯汶解釋，現時勞工處是把本地人和南亞裔人的申請個案一併處理的，以致錯配工作的情形經常發生。所以「南同盟」的其中一項政綱便是爭取勞工處設立獨立部門處理少數族裔申請個案。

前線立法會議員何秀蘭認為由於各政黨都不會視處理少數族裔問題為急務，加上資源有限，所以很少會主動向少數族裔提供協助。現時，在本港議政架構（區議會和立法會）中，沒有一個是代表少數族裔的團體，也沒有屬於少數族裔的議員，因而他們的聲音大多被埋沒。

龍緯汶曾是民主黨成員和立法會議員陳偉業的助手，他曾經要求過民主黨正視少數族裔問題，希望它可以多舉辦交流活動，提供機會讓少數族裔與本地人增加接觸，助他們融入主流社會，但意見最後未被採納。

以往本港大部分政黨都沒有專門處理少數族裔問題的部門。民主黨立法會議員黃成智表示，他曾經幫助過不少少數族裔人士，惟多以個案形式進行，缺乏有組織的協助。而龍緯汶稱，「南同盟」於二月創立後的兩個星期內，民主黨、民建聯和民間人權陣線都紛紛成立少數族裔關注組。

現時民建聯擁有十多名少數族裔成員，是本港政黨中最多的，其「少數族裔委員會」召集人曾鈺成表示，因為黨內的少數族裔成員愈來愈多，他們不時向黨反映教育、歧視和宗教等問題。委員會希望聯繫少數族裔和香港人，並幫助他們解決如求學和住屋等問題。

然而龍緯汶卻對這些小組不存厚望﹕「我不太清楚他們是何時開始籌組這些小組的，或許他們早有此計畫，但我不排除他們想藉此拉選票以鞏固在立法會的勢力。」

南亞侵佔香港第一步

我地南亞人強大了

強姦聯盟，入會有脫罪教學

痴線
唔可以俾佢地壯大
後果好嚴重

希望終有一日我地南亞人可以有首位南亞特首

方便習大大進攻印度

蝗加蝻變陸

so racist

正呀！以後有人撐腰😤😤😤😤

高質

不分黃藍 不分港人蝗蟲
全香港只有左膠撐佢地

榮譽會長張超雄

十鳩幾年前既舊聞黎

喺香港唔識講廣東話 解決方法係要啲人就佢而唔係佢去學

支那人都係

叫南同院咪算
大家一撚樣

屌啦，肯撚定選到，菲、尼泊爾個邊都算，印巴個邊一家生七、八個，全部肯定投自己友，香港人唔生，廿年後唔洗住
成撚日都講融和幾美好，根本融和就係治標嘅政策，法國個類本身就多種族就無可奈何要融和，代價都好大
屌佢老母，香港本身行運絕大多數都係同種類，唔撚知幾時收咁多文化差異咁大嘅人，人地國際城市就吸人材，我地就吸埋一堆人霸住成條北河街。
仲有你以為剩係得假結婚，大把巴基斯坦佬嘅子女係姪，你吹得佢漲？

龍緯汶 弱智咁款

張超雄

同張超雄爭飯食

香港ISIS

男童黨

有牌黑社會

伊斯蘭國

強姦黨

你以為唔會發生?

醒下啦

係咪強裝合法
定係要港人包容下插幾野唔怕

On9

屌你老母 成班強姦犯

ISIS聯盟

南亞人o係香港犯法冇人理

反而成堆 NGO 幫佢地爭取利益

仆你過街

而家香港人賤過狗

插30下內既唔算強姦 (蝻限定)

自己非禮強姦打劫又話人歧視你
咁慘返去自己國家囉

強姦無罪，搶劫有理

死南狗又黎呃福利

去揾勞工處揾工本來就ON9 出面大把工都要識英文 識廣東話呢啲垃圾語言一街都係 居然有人識英文唔識垃圾廣東話而揾唔到工 真係笑死人

南洋同盟

勁啦，蝻都識起義搶資源，香港人天生係要比人搶野

屌你老母廣東話都唔學，話融入香港

屌你老母呀

我敢寫包單 公文袋 張超雄呢班賣港賊一定舉腳支持 然後又有一班偽持平左膠出黎消毒

強姦合法化